# Vagrant DNS Lab

1. Поднято 4 машины
2. ns01 (192.168.50.10) - master bind server
3. ns02 (192.168.50.11) - slaver bind server
4. client (192.168.50.15) - клиентская машина
5. client2 (192.168.50.16) - вторая клиентская машина

--------------

1. в зоне dns.lab созданы записи 
- web1, смотрит на client 
- web2, смотрит на client2
 
2. создана новая зона dnsnew.lab
- в ней создана запись www которая смотрит на обе клиентские машины

3. при помощи view настроен split-dns
- client видит все зоны, но в зоне dns.lab не видит web2
- client2 видит только зону dns.lab

4. Сервер ns02 кеширует зоны с ns01
- на ns02 в journalctl -xe видны перемещения зон
5. Все проверки доступности по имени были сделаны с помощью nslookup или ping по dns имени